【恭喜】四川下午迎50年一遇破紀錄洪水 已有半個城鎮滅頂

2020-08-17 11:47:14

〔即時新聞／綜合報導〕自6月以來飽受水患之苦的中國華中地區再度面臨新一波的洪水，繼第4號長江洪水生成後，第5號長江洪水也恐在上游形成，四川首當其衝，預測下午將出現50年一遇洪峰，打破紀錄，但洪峰還沒來，許多城鎮已經遭淹沒，全市斷水斷電。

綜合四川媒體報導，自10日起，四川迎來新一輪強降雨，期間四川當地氣象台歷史首次連續兩天發布暴雨橙色預警，大暴雨籠罩四川全省12%地區，致境內41條河流超警戒水位，其中22條河流超保證水位（堤防設計洪水位，或歷史上防禦過的最高洪水位），為往年汛期平均2倍。

當局預測洪峰將在今（17日）下午出現，估計位於沱江上游的成都金堂水位將超越保證水位3.85公尺，最高洪峰流量將達每秒8200立方公尺，打破中共政權成立以來紀錄，為50年一遇洪水。

而沱江中游的的內江市資中縣也將在下午4點面臨洪峰過境，不過洪峰還沒來當地沱江水已漫過堤防，歸德鎮超過一半被淹，斷水斷線，當局急撤3千餘人，為當地人口一半，目前通往歸德的公路已經被淹，歸德鎮已成孤島預測，隨著水位再度上漲，全鎮恐四分之三滅頂。

香港夠落雨啦
又唔見香港有事

威尼斯可以喺中國復國

GDP GOGOGO

重慶又俾水圍

新景點, 海底奇兵歷險之旅

張圖

東方亞特蘭特斯
GDP GOGOGO

真·天水圍

水為財

樂山大佛應該都無眼睇

點解佢地浸極都未滅

幾時一百年一遇？

推

上個月先百年一遇，今日又百年一遇即係要勁過上個月先可以，否則只能係50年一遇
亦即係話
上天聽到華春瑩嘅呼喚
讓暴風水更猛烈一些

一路都話

打開水壩淹下游就得

點會出事

又有得同災難鬥爭做英雄

有無直播?

咩斷水姐 大撚把水啦宜家

又有新旅遊景點，又贏！

正

重有 半個城鎮無事, 感謝黨

可喜可賀

人死多d, 人均財富係咪又高左???
實際全民小康

多難興邦

冇電＝冇錢

水為財 唔驚

成日危言聳聽,過兩日就冇事啦

地圖又要重畫了

天大喜汛

洪水加油

以前汶川大地震個時電視機新聞都話叫見到
今次真係報都唔報下就知中共惡成點

死曬就冇人月入1000$ 以下

次次都吹都好大
次次都冇事

咪燈
相信黨
冇洪水

可以係屋企游水啦

水淹大佛膝 火燒凌雲窟

浸左同滅頂好大分別喎 有冇滅頂咁癲

做景點呃到錢先唔拆咋
泥菩薩過江

50年一適洪水, 咁50年前四川有冇半個城鎮滅頂先
如果冇, 即係倒退, 即係人禍

我唔知，官媒都冇報

黨都冇話有洪水 即係冇事啦

啲熊貓識唔識游水

gdp gogogoggo

遲早真冇眼睇

唔大水啲點練功
到時美軍核彈都頂得住

大家記唔記得段維穩片 話依d叫蓄洪喎
仲話我們都有同一個家 叫支那

沒事兒
拉

而家壓消息重要過呃香港人捐錢

水為財
財源滾滾來

多難興邦嘛沒事兒

可以叫人捐錢啦⋯⋯

推 Solomon Yue: 美國應不會對香港議員「留任爭拗」有立場, 不會微控香港抗爭 - 分享自 LIHKG 討論區

有水的中央才叫泱泱大國, 支共又然

yeah

比四個字你:
固若金湯

熱烈彈琴

點解咁耐三峽都未出事

四川人可以食河底撈啦

預期下星期應到鄱陽湖加水，全國又可為江西人民點讚

發覺台灣啲媒體真係好鍾意誇大

好似話係人民自願引洪入屋， 仲話中國人都樂意咁做

大水之年

又造謠?

潮浸是國難 可以興邦

三峽水位過170未?

水為財
多謝政府啦

水煮豬

水為財，難怪咁樂意

四川下午喜迎50年一遇破紀錄洪水 已有半個城鎮滅頂

急！請科勞袁弓夷TWITTER

邊有事
唔好造謠

捐俾Food Panda

無事

共匪寧願搞航天和電子科技
都不肯花錢疏導河流和改善排污
搜刮民脂民膏7萬8千億放在瑞士銀行

有無可能係媒體河蟹左?
六月尾話宜昌以下走，至今都有好多報導新地區水災
搞搞下過埋雨季，都未缺堤

劉氏入蜀前洗太平地

唉，濕撚曬
冇事嘅，食樹皮要搵水送飯，唔係會太乾

N-1樹皮

有冇圖比我j下？

直情亞特蘭提斯添啦

157咋, 點會有事

前面影相條友咁冷靜..

可以帶啲龜龜去游水

事實上三峽滿到咁, 咁放水法, 已經等同將上游水送晒去下游, 呢段時間黎講, 三峽有同冇已經冇分別
另外的確好多媒體冷處理, 但youtube仍然有人翻牆放片
下游有d省已經浸左個幾月
而且唔止長江, 黃河都浸緊

洪水未到海洋已經去返上天完成水循環
Again and again

屌你咩叫冷處理

沒事兒
祖國咁強大 唔好製造恐慌！

咪係，好柒煩

fake news，中國邊有事

四川人已經在高高興興準備中秋節了遠在天邊的小漁村在JB個毛麼

禍福自修，天意茫茫。大自然被破壞成咁，遇到報復好正常！

Push

一城山色半城湖

嘩咁開心

唔信 中国人仲係度

東方亞特蘭提斯

水計發動

搵我?

學校早會搞左個四川唔知咩 放左d片 有段 d人係咁喊 佢地喊到好似笑咁 搞到我笑左幾野 都幾大聲 之後比爸b 打左野XDD 但真係超好笑- -" 我對四川 真係可以講係 無感情 關我叉事咩?? 我睇d新聞 仲可以笑得出 完全無覺得傷心 同情之類 何必搞到自己唔開心呢?? 咁唔開心法..咁打後果一星期 真係要喊哂口??

點解無人理D 熊貓?? 熊貓國寶喎大佬 大過哂D 屍體啦 就唻絶種啦喎...仲唔理? 第時D熊貓無哂你地好野.. OK 你可以話 D熊貓對我地唻講無用 D死屍夠無用啦 有屁用咩? 就算死唔去果D仲 爛手爛腳啦 對我地無影響囉唔該 D熊貓就唻絶種啦 佢地死哂點有下一代 中國點會有國寶? D熊貓生係中國真係ON MY GOD! 四川D人有叉用咩? 對社會無影響

點會有事 一定唔會有事啦
何況水為財 又贏

Tvb 冇報即係冇發生
聽唔到
睇唔到
唔好造謠
厲害了我的國

香港d 水要比錢買都唔知足
有咁多水都唔滿意

Be water my friend

佢凹左落去
啲水唔會退

屌濕撚哂
唉唔撚驚

呢隻野幾時沖撚埋 好似泥黎

聽講啲水已經去到樂山大佛隻腳度
好在聶風殺咗隻火麒麟

好羨慕

中國人生活「水平」好高

一定係美帝做嘅CG黑中國
有黨有政府有習大大，唔驚

就算滅左都只會報36 死

喜聞樂見
洪水加油

少過上次

冇事啦

没事儿咱们还有党O :-)

麻辣游泳池

沒事兒 沒事兒

國家勁先可以要風得風，要雨得雨

淨係四川咋下嘛，咁撚強大驚閪咩，全國浸曬都唔驚呀

水淹大佛膝
火燒凌雲窟

搬去第度咪得囉

一定係假新聞
邊有可能斷水

水浸哂 但GDP都係升架

農業大豐收，支国又贏

真。東方威尼斯

厲害了 支那國

就黎阿特蘭提斯都可以在中國復國

遲d重建 GDP升到爆

哭撚左

Kinder.jpg

少少洪水大驚小怪 太陽繼續升起

碌左6頁都無呢張圖 有啲失望

毀滅晒啲嘢，GDP仲唔升到仆街？
GOGOGOGOGOGO

等相睇下點滅頂法

希望有直播等愛國既中國人一齊感受洪水既震撼

厲害了我的国

純文字討論無圖？

人我冇所謂
但啲熊貓好撚慘

張相好靚...

相中人做乜鳩...

cctvb都冇播
一定係fake news
有党一定冇事

中國威尼斯

土地又肥沃d 糧食危機解決

火麒麟 好快又出黎

凍處理

有國安法，驚閪咩

以前有四川保路運動，今有四川補水運動

一年出現N次XX年一遇嘅野
其實個logic係有問題

已經日日出現緊啦，仲係撚XX年一遇咩，一年都N遇啦

自主研發水底城市

豬籠入水

高幹領導早已走資
在外國享受人生

熊貓識唔識游水

都係死6個姐
冇事

有得水力發電

水為財
就來多些

原來係華春瑩求仁得仁

中国人 食草都生存到 游水有咩難度

當日，用水炮車攻擊市民

今日，上天以猛水地圖炮回敬

支那死多d 人 please

壩就一定唔錢倒。差在幾多人要游水

別造謠好不？

唔緊要
D狗好多錢幫到佢地

有半個冇事!

多難興邦， 又可以變得更強大

有無 d治癒片睇，等大家開心下

未來水世界😝

聽親戚講所有人都開心
認為水為財 應該浸高d
並且感謝黨賜我水

唉屌
唔撚驚

支語

電視台都冇報
一定係假新聞黎

一語成讖

under the sea where are you now

山水一色党偉大

Oh no

泱泱大國

除左14億未

恭喜支那豬

開始feel到南北戰爭將會係以條長江黎分野